### C++类中成员变量是引用

1. 必须提供构造函数，构造函数的形参必须为引用类型。
2. 初始化必须在成员初始化链表内完成，不能在函数体内完成。

### C++的引用类型的变量到底占不占用内存空间

引用类型的变量会占用内存空间，占用的内存空间的大小和指针类型的大小是相同的。虽然引用是一个对象的别名，但是在汇编层面，和指针是一样的。 

### C++类前向声明

1. 可以声明一个类而不定义它。这个声明，有时候被称为前向声明(forward declaration)。 
2. 前向声明的目的：避免头文件的循环引用；避免引入头文件；避免将内部类暴露给用户。
3. (1)不能定义前向声明类的对象； (2)可以用于定义指向这个类型的指针或引用。(很有价值的东西)； (3)用于声明(不是定义)使用该类型作为形参或者返回类型的函数。 

### C++11新特性：enable_shared_from_this

若一个类 T 继承 std::enable_shared_from_this<T> ，则会为该类 T 提供成员函数： shared_from_this 。 当 T 类型对象 t 被一个为名为 pt 的 std::shared_ptr<T> 类对象管理时，调用 T::shared_from_this 成员函数，将会返回一个新的 std::shared_ptr<T> 对象，它与 pt 共享 t 的所有权。（参考：https://blog.csdn.net/caoshangpa/article/details/79392878）

### make_shared和new的区别

make_shared是一次内存申请，new是两次内存申请（参考：https://blog.csdn.net/u013349653/article/details/51155675）

### C++: 不可拷贝（noncopyable）类

```
template<typename _T>
class Matrix 
{
public:
    Matrix(const Matrix<_T>&) = delete;
    Matrix<_T>& operator = (const Matrix<_T>&) = delete;
}
```

参考：https://fzheng.me/2016/11/20/cpp_noncopyable_class/

### 类型安全

1. 类型安全很大程度上可以等价于内存安全，类型安全的代码不会试图访问自己没被授权的内存区域。 
2. 想保证程序的类型安全性，应尽量避免使用空类型指针void*，尽量不对两种类型指针做强制转换。 
3. 参考：https://blog.csdn.net/ixsea/article/details/6693178

### std::function的基本用法

1. 转换后的std::function对象的参数能转换为可调用实体的参数。  
2. 可高用实体的返回值能转换为std::function对象的（这里注意，所有的可调用实体的返回值都与返回void的std::function对象的返回值兼容）。 
3. 参考：http://www.voidcn.com/article/p-kivzvpwi-up.html

### 内存屏障

##### 原因

1. 编译器优化：调整指令顺序充分利用CPU指令流水线，常见的是重新排序读写指令。 编译器优化也包括把内存变量缓存到寄存器。
2. CPU优化：CPU乱序执行指令，以充分利用CPU的指令流水线，提高执行速度。
3. 缓存优化（寄存器和cache的使用）

##### 解决方法

1. **大部分内存屏障导致的问题都出现在内核态，用户态需要注意的方面不多。而且用户也有相应的解决方案，最简单的就是锁机制，还有volatile关键字。**
2. 使用volatile关键字，使得系统总是重新从它所在的内存读取数据，即使它前面的指令刚刚从该处读取过数据。精确地说就是，遇到这个关键字声明的变量，编译器对访问该变量的代码就不再进行优化，从而可以提供对特殊地址的稳定访问。
3. 详细可参考：https://blog.csdn.net/zhangxiao93/article/details/42966279

### C++11内存模型

1. 内存模型可分为静态内存模型和动态内存模型，静态内存模型主要涉及类的对象在内存中是如何存放的，即从结构(structural)方面来看一个对象在内存中的布局 。动态内存模型可理解为存储一致性模型，主要是从行为(behavioral)方面来看多个线程对同一个对象同时(读写)操作时(concurrency)所做的约束 。
2. 常见的存储一致性模型包括顺序一致性模型，处理器一致性模型，弱一致性模型，释放一致性模型，急切更新释放一致性模型、懒惰更新释放一致性模型，域一致性模型以及单项一致性模型。 **如果在共享存储系统中多机并行执行的结果等于把每一个处理器所执行的指令流按照某种方式顺序地交织在一起在单机上执行的结果，则该共享存储系统是顺序一致性的。** 
3. 编译器会给你的程序做优化(静态)，CPU为了提升性能也有乱序执行(动态)，总之，程序在最终执行时并不会按照你之前的原始代码顺序来执行，因此**内存模型是程序员、编译器，CPU 之间的契约，遵守契约后大家就各自做优化，从而尽可能提高程序的性能。** 
4. 参考：https://www.cnblogs.com/haippy/p/3412858.html

